François est en vacances en Bretagne chez ses grands-parents.
Aujourd’hui, son grand-père va lui montrer comment bien s’occuper du jardin. Dans le jardin de grand-père il y a beaucoup de légumes: des carottes, des pommes de terre, des haricots, des poivrons, des oignons, des radis et bien sûr des choux-fleurs.
Mais ce que préfère François, ce sont les fruits, car il est très gourmand. Et dans le jardin de son grand-père, on peut trouver des framboises, des tomates, des cerises et même des gariguettes, les célèbres fraises bretonnes.
« Il y a une règle lorsqu’on jardine François, on peut ramasser des fruits et des légumes mais seulement après avoir fini de prendre soin du jardin! » Lui explique son grand-père François lui mime un oui de la tete la bouche déjà pleine de framboises.
Pendant que son grand-père enlève les mauvaises herbes, François arrose tour à tour tous les produits du jardin. « Il ne faut pas mettre trop d’eau sur les feuilles mais bien aux pieds des tomates » François s’applique du mieux qu’il peut pour impressionner son grand-père.
Une fois son travail terminé, son grand-père lui donne un panier en osier. - Je vais m’occuper de déterrer quelques carottes et quelques pommes de terre et tu t’occupes des fraises et des framboises. - Papy, tu penses que Mamie pourra faire une tarte aux fraises ? - Seulement si tu lui en ramasse assez! Alors au boulot!
François chaussé de ses petites bottes de pluie, se concentre et accroupit ramasse les framboises et les gariguettes du jardin. Si bien, que son panier est bien vite rempli de couleur rose et rouge.
Une fois rentré dans la maison, il observe sa grand-mère faire la tarte aux fraises du jardin. L’odeur de la cuisson envahit toute la maison et c’est devant un bon film qu’ils dégustent tous les trois la tarte dont François a rêver toute la journée.
